---
title: Un Astemio al Tezo Databeers
date: 2017-11-23 00:00:00 +0000
slug: astemio-al-terzo-databeers
tags:
- databeers
- datascienze
description: La mia terza esperienza al DataBeers di Venezia, mio quarto Databeers
categories:
- rant
aliases:
- "/blog/astemio-al-terzo-databeers/"

feature_image: "astemio-databeers.jpg"
feature_link: "https://unsplash.com/photos/6ZZh8kOyW-4"
feature_text: "Photo by Adam Wilson on Unsplash"
---
Personalmente io adoro i raduni informatici e di data scienze, sono strani nel senso bello. Uno di quelli a cui riesco a partecipare di più in assoluto è il _*[DataBeers di Venezia](https://databeersvce.tumblr.com)*_.


Ho partecipato dalla prima iterazione a questo evento e, dal mio punto di vista, questa terza iterazione è stata la migliore.
Ci sono stati tre interventi di altrettante persone diverse:

* Data Driven Design
Leonidas Paterakis del FabLab di Venezia presenta il sistema del Data Driven Design.

Attraverso degli algoritmi randomizzati o dati reali è possibile tradurli in oggetti fisici quali tavoli, sedie o lampade.
Hanno utilizzato le "_metaball_" per la costruzione di un tavolo di design

* Icij Realeases Paradise Papers Data from Appleby

Lorenzo Speranzoni di Larus mostra l'utilizzo dei database a grafo (utilizzato con Neo4J) per seguire i dati dei _Paradise Papers_.
Molto interessante a livello di "lezione" in quanto mostra la reale utilità delle connessione dei dati, che risulta essenziale in alcuni casi, rispetto ad avere solo il dato in se.

* Disinformazione ai tempi dei social

Fabiana Zollo, di Ca' Foscari, ci parla delle bufale online e della loro diffusione grazie alla nostra enorme produzione di dati.
Il problema fondamentale di questo periodo è nato dal fatto dal fatto che i media sono stati "materializzati" e resi indipendenti portandoli a essere plasmati dalla volontà del lettore stesso. Questo porta le persone a cercare informazioni che sono già allineate con le nostre ideologie


Personalmente mi sono piaciuti molto tutti gli interventi e ho finalmente trovato una ditta (Appleby) che utilizza _Neo4J_ nei loro progetti.

Il loro prossimo evento sarà l'anno prossimo e non vedo l'ora che arrivi anche se sono astemio.
